{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072839",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=546&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=02320000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=2113302320000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2004-01-09",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사 능인전"
    },
    "text": "忠清北道有形文化財であるノウイン戦は法住寺セゾン舎利塔の前に位置した建物である。この建物は朝鮮時代の仁祖2年(1624年)に法住寺(ポプチュサ)再建詩人ビョクアム大使によって設立された。ノウイン戦内には釈迦牟尼仏と16人の羅漢が安置されている。この建物は舎利塔寂滅宝宮のイェベチョで使用されたものと推定されるが、サリガクという名称で作成された法住寺(ポプチュサ)戦京都へ記録されている。そしてノウインという単語は、釈迦牟尼の別称の一つに、娑婆世界の苦しみを我慢できる方を意味する。この建物は全面3間、側面2間の小さな規模を持っており、イイクコン一軒(ひとのき)切妻屋根となっている。法住寺セゾン舎利塔と石造も建物の全面的に塀の外にある法住寺(ポプチュサ)石造と共に、朝鮮時代建物として保存価値が高い。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ再建されましたか？",
            "answer": "この建物は仁祖2年(1624年)に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の前には何が位置していましたか？",
            "answer": "この建物の前には法住寺セゾン舎利塔が位置していました。"
        },
        {
            "question": "この建物内には何が安置されていますか？",
            "answer": "この建物内には釈迦牟尼仏と16人の羅漢が安置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのように使用されましたか？",
            "answer": "この建物は舎利塔寂滅宝宮のイェベチョで使用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の名称は何ですか？",
            "answer": "この建物の名称はノウイン戦です。"
        },
        {
            "question": "ノウインとは何を意味しますか？",
            "answer": "ノウインという単語は、釈迦牟尼の別称の一つで、娑婆世界の苦しみを我慢できる方を意味します。"
        },
        {
            "question": "この建物の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "この建物は全面3間、側面2間の小さな規模を持っています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "この建物の屋根はイイクコン一軒(ひとのき)切妻屋根となっています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの時代の建物ですか？",
            "answer": "この建物は朝鮮時代の建物です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この建物は朝鮮時代建物として保存価値が高く、法住寺セゾン舎利塔と共に石造も含めて貴重な文化財です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 256,
        "QA": 345
    }
}